【玩完】黃定光嘆時不予我 新田購物城結業

為分流水貨客及內地客而設的新田購物城，自去年2月開業至今一直人流冷清，首批入場的十數租戶叫苦連天，營運公司一直免收商戶租金，由於入不敷支，購物城最終於今年8月清場，發起人投放的1.8億元亦付諸流水。項目牽頭人黃定光說，購物城的原意是推動香港經濟發展，但事與願違，期間因自由行政策改為「一周一行」，加上「驅蝗」行動，內地旅客大減，購物城敵不過大形勢而不得已結束，他形容是「時不予我」。 記者：鄭秀韻 攝影：黃文山、林俊源

特朗普簽左法案啦！快啲多謝幫過手的議員啦！

- 分享自 LIHKG 討論

入去幫推

多謝之餘要講埋 PolyU實況同五大訴求！

鄰近落馬洲的新田購物城，佔地42萬平方呎，由民建聯立法會議員黃定光牽頭，他昨接受本報記者訪問時承認新田購物城失敗，並道出這個項目告終的因由。
他表示，新田購物城的構思始於2015年，當年9月獲城規會批出臨時規劃許可，為期3年，項目由構思至申請及構建，用了2年半時間，於2018年2月開業，由於距許可期限只餘半年，很多具規模的公司對進場均抱觀望感度，他形容「開壞個頭」

一早賣比三井攪到好似日本購物城就唔洗執啦

蝕撚死唔緊要,咱们还有党呀

屌你老母保蝗畜真係推乜死乜

食屎啦
上水咪一樣人山人海

唔識搞商場就唔識搞啦

商場齋賣野就死得啦
其他商場都會整下戲院、溜冰場
吸引人流順便消費

你個新田場乜春都冇
點吸引人黎呀

時不予我係你眼光短 睇野短姐

小食店蘭亨園店主蘭姨表示，開設小食店一直是三十多歲兒子的夢想，兒子原打算與數名伙伴到台灣開店，但蘭姨不捨得兒子離開，去年11月見到購物城招商，聲稱每日各別由崗廈及天水圍開出100班專車，接載內地旅客到購物城消費，每日人流約一萬人次，雖然租金加上管理費及宣傳費，每月花約三萬多元，仍簽約時仍覺得充滿商機。

眼低手低既好例子

你唔講啲裝修以為係大陸

DLLM, 呢條肥鳩
幾時入棺材訓飽佢。

淨係識打算賺大陸人錢 不值得可憐

香港就係比呢堆自命不凡既弱智話事，有乜可能唔攪到今日咁

岩岩就係想搵返呢篇新聞
咁黎害個仔去唔成台灣

30幾歲仔仲好意思信少數派，唔係戇鳩就係智障啦

唉 依家d 40 50後剩係識做賺錢既生意
一蝕錢就喊苦喊忽

全家俾佢害死

搞日本城 食下水產
分分鐘仲好搵

佢一早就計劃哂，純粹想轉塊地既用途。

3年時間,整基建用2年半
cap水cap到一個點

叫左你搞新田飛地好過啦

冇特色
賣啲嘢同上水旺角一鳩樣
執係遲早嘅事

佢訓醒未呀驅蝗

唔開舖但就去做藍絲就唔駛蝕

死廢清

屌
搞咁多野做咩呀，不如租比龍豐藥房
佢地實搞得返起個場

原本有得日日屌台妹
依家日日對住阿媽打飛機

好消息接住嚟

真正攬炒
死攬個仔，害死全家

象哥幾時瞓教抖唔到氣死？

而且交通又唔方便, 得幾條去元朗同上水嘅線
搵鬼去咩

7到喊

蘭姨害死左個仔啦
個仔去唔到台灣，錢又蝕哂乜都冇

支那人係陷家剷!做支那人生意就係陷家剷中嘅陷家剷!

6旬母獨力看舖 守護兒子創業夢：依家走就乜都冇

蘭姨說，兒子為小食店花費數十萬裝修，「每一粒螺絲都係自己畀錢！」但人流及生意均不似預期，每日不到50人到場。不過，購物城2月3日試業至今，平均營業額只得百多元，「最差嘅時候一日賣得一罐可樂，8蚊。」

雖然暫時免租，但每月管理費及宣傳費約七千元、每期電費二、三千元，加上食材成本，「每日都蝕緊錢！」蘭姨為兒子心痛，不禁落淚說：「呢度撐咗半年，（兒子）冇人工，積蓄攞晒出嚟！但都要捱落去！」

兒子現時靠做兼職供樓，平日靠蘭姨看舖，「我同個仔講，呢度係你嘅心血，依家走就咩都冇晒！」原本67歲已退休數年的蘭姨，現時每周看舖6天，「阿仔叫我覺得攰就唔好開舖，但我都堅持開！」

蘭姨拒言棄：希望母子連心 可以守得雲開

蘭姨為了省電，如蒸籠的鐵皮屋內只開一部冷氣，部份售賣魚蛋、腸粉的小食車亦不開，靠一個小型電蒸爐蒸燒賣，收入主要來自裝修工人買飲料及其他商戶購買員工飯：「我哋𠵱家互相接濟、共渡時艱。」她又指，9月中將再與購物城營辦商討論租約，希望能再免租一年，並加強宣傳，她不會輕易放棄：「希望母子連心，可以守得雲開。」

慈母多敗兒

呢個老母正仆街
切腹自盡,一死以謝天下啦

鐵皮屋商場 我真係識條鐵

附近又沒配套 想做到好似日文OUTLET咁 都要偏偏開咁多藥房變水貨城 仲要唔係便過出面 出返市區買唔好

真係ON9老母
搞到個仔仆街仲話要共渡時艱
所有決策都錯撚哂

三井有話買咩

又唔見其他多蝗既區冇蝗
賴得就賴啦

改做新田桑拿再引入強國專才

寧願個個月蝕住做都唔止蝕離場，唔係對呢個濕鳩購物城咁有信心諗住可以反盤掛無論短期定長期，我都覺得無得做

外國outlet咩大牌子都有, 香港剩係得啲濕鳩野
搞到貨櫃場都算, 仲要無交通, 搵鬼去咩

我諗係簽左約冇得咁快走，唔係要賠。唔見個仔都唔想理佢老母

信錯民建聯，全家落黃泉

屌你仲有黨呀嘛

大佬呀，你去外國都會想去當地人買野既地方買野啦，個新田購物城擺明起比支那人，佢地點會去買野呀，緊係去上水沙田同香港人一齊買野啦

票投民建聯, 香港玩撚完

我見佢有免租，而且好多人見情況唔對路就唔租落去，我估租約方面唔係問題，最有問題係個老母

超垃圾...
幾個鐵皮箱 當係購物城

反映呢個政府都幾on9
政府搞咩死咩
美食車呢

個老母想攬炒無計

唔係話又轉營做韓仔式貨櫃時裝咩?
智障光真係無時無刻比少料我

agger!

講得岩 住北區既就知

最重要係交通 正一垃圾

位置又差

個度真係靜到pk
利申住附近

地理問題，交通問題，交通未搞好整咩都死
我住果區，完全無人行果面，大陸人係黃巴站都直接塔車

算吧啦, 呢個係死位黎, 無交通真係唔駛諗

篇訪問我睇過
好似話個仔當日仲要出去part time 幫補條數

終於瞓撚醒

食屎啦

淨識瞓覺

弱智都知唔得啦

追究佢D大陸同胞唔黎幫襯

老一輩真係唔撚識止蝕
真係覺得死攬住一樣野就會有好結果
慘得過個仔重要俾佢硬頸落去

邊度慈愚母就有
個仔本身已經有本去台灣如果唔係個老母洗搞成咁
雖然佢都衰on9愚孝聽個老母講
香港有唔少老一輩因為一句唔捨得就唔俾啲仔女出去害佢一世

旨意14億人就含得撚啦
做生意最忌俾人渣春袋
中共嬲豬驚散播革命思想限人黎香港
睇下藥房金鋪SASA 果D
而家咪含得撚囉

有檔台灣唔去

去新田開累死個仔

廢老就咪聽啦

改起樓囉

投資失利 我想知佢會追究邊個
自己又唔一早止血

唔俾個仔走到
佢已經成功左

幾多罐午餐肉呀仆街

黃定光切腹啦

屌你老母你條傻閪唔撚識做生意就認啦 用下個腦咪得囉 購物城唔得就轉型囉 用嚟做車聚搞event囉

如果當日個仔企硬去左台灣
可能依家已經回左本有錢賺
仲有台妹屌

不過除左個老母仆街之外, 個仔都係垃圾黎
30歲人自己都唔撚用腦

政苦依幾件推咩衰咩，買對家先係出路

個交通咁垃圾唔好搵人入黎住好無，已經夠多蝗，朝朝等車排晒長龍

呢個係唔係最蠢既有錢佬?

台灣夜市開到成巷成市
我諗開得都唔會咁傷 執少少地搞埋移民
識台妹

抵啦

繼續訓覺啦黃定光

如果轉做幾間大型日資百貨OUTLET
包你日日有人排隊

呢單真係永久恥笑

屌

係因為你班友離地呀！

太天真,佢係想起樓,點會死錯人

美食車是咪全滅？
$50隻熱狗

信佢就仆得街啦，完全唔掂

佢個仔返part time 幫補條數呀

根本就係想咁

岩啦，而家可以留守空城做獨市生意

入左去果班真係慘
日日守死城 用左咁撚多錢

做支那人生意 = 全家死

其實交通唔係重點
有特色既係新屋嶺都有人揸車入去
好似南山圍呀, 北區嗰啲19 農莊假期大撚把人去啦

呢個咁既19 購物城有咩特色? 成堆好似地盤貨櫃寫字樓咁既鋪叫人點行呀

黃定光：
瞓覺唔得架？

南生圍

交通配套咁廢 邊有人去

郵輪碼頭都搞唔起 仲搞邊境購物城

又唔做功課郵輪碼頭有辦你睇 我諗佢開始做個陣連個地點都唔去睇 天真到諗著幾個月就發展成地標...

又話努力有料邊度都可以成功嘅
啲老屎忽係時候中回力標

On9 點睇都係個老母累死個仔
本身有舊錢去台灣闖
結果累到佢要洗曬積蓄仲要出返去打工
苦撐大半年，與她合資的兒子已不得已出去兼職維生。

我住上水都唔知呢個地方點去

個叫個仔留港係新田開鋪個老母有冇比個仔斬死

啱呀

離地project錯估形勢，邊個垃圾諗出黎

鐵皮屋公廁都冇

新田飛地

將所有上水水貨鋪搬晒過黎咪有得做囉ON 9 仔

搵人選佢個功能界別啦

如果拎呢個位去搞 黃色生態圈，我敢講一定爆買

黃色事業

好似話喊包鼎

佢目標達成左啦即係
屌佢老母

就係呢D傻鳩害死香港, 哂撚哂D錢, 仲話建制派?
建左一堆垃圾

［香港人權與民主法案］外媒揭香港區選結果 促成特朗普簽署法案

話區選冇用嘅白兵 storyteller 幾時死？

佢一日有冇15小時係瞓覺！

黃絲個種黃呀

其實好懷疑究竟有冇向中國宣傳過呢個地方

至尊柒頭皮

個仔出去打工搵錢
再倒錢落呢個坑度

本來有台灣新抱
依家個仔變窮撚孤獨終老

阿仔冇去台灣
阿仔D朋友去晒
而家日日屌緊台妹
喊果個應該係阿仔

俾人用黎搞車聚仲好啦

時不予我
關咩事，個場本身就冇吸引力
爛地一塊

佢親口用「驅蝗」呢隻字？

如果驅蝗係咁有效嘅，龍豐就唔會做到咁大啦

宣傳過又點
蝗蟲見冇野食都唔會飛去啦屌
反之油尖旺日日打仗咪又係咁多蝗

On9 班租客晚晚係個場開party
好似係平衡時空咁

賴啦 自己廢搞唔起個場係到怨

反送中之前佢個場都靜撚到拍晒蚊啦

今獲真係早抖啦 黃定光

眼見連登一邊話立法會無可能過半, 立法會廢, 無用。我明。

但係老豆豆講真係會有和理非, 會想係個制度裡面盡可能改變令普遍市民既聲音可以主導個政府。

我亦都知好大部分人係堅信五大訴求，缺一不可。
首先係要政府回應、答應五大訴求先。
其中一項係真雙普選，如果做唔到依樣野，係唔可以一步到位做到從體制裡面改變香港。
但係淋病政府一直冷處理，一路拖，拖左我地半年依家先出個<<獨立"檢討"委員會>>。

我個人無咁叻，我唔知道政府黎緊會點做。
我唔知個政府想拖我地幾耐。
政府唔回應、答應。我地就升級再升級。
就好似打緊一場長久而睇唔到終點既仗。

但係立法會選舉下年黎緊，話長唔長，話短唔短，好快就到！
我地仲係到自己人屌自己人，做人都要有Plan A，Plan B。
點解仲唔可以停止爭論！

五大訴求我地要政府俾到交代我地，缺一不可。
立法會最基本野要做好，夠資格就登記做選民。
兄弟爬山，各自努力，目標一致。
繼續high人權法、區議會，我睇唔到香港人出路！
區議會贏，人權法贏，然後我係幾等公民?

D 濕9政客我地睇下就好啦!
我地係爭取緊人一出世就要有既野!!

再係咁下年立法會會無，4年後區會都只係一個循環。

"祈求 民主與自由 萬世都不朽 我願榮光歸香港"
去左邊?
自己香港自己救！

推下行動post好過啦!!!

我懷疑係根本唔知有呢個場

租比人打war game 練兵好過啦

你點知的

「我哋堅持唔到落去，依家所有排污話嗰啲都會留返喺度，希望搵返專業人士，業主新地有一田，做開零售嘅，佢哋可以諗吓點做。」

留返堆屎係度

條友瞓撚醒未？

個到冷清到

我老母有次一日遊去左果邊
番黎果陣屌曬鬼話邊撚個仆街整個咁既鬼地方出黎

佢藍到黑都係咁屌
頭一水班蝗去過一定響咩微博定紅書屌到冇人再黎

住隔離 晚晚都聽到佢地唱k

三十幾歲仲信老母嘅決定
老母決定係好嘅就唔會仲咁霉啦

關咩事
開左咁耐都一路無人去

可以選擇食草

其實一笪要渣車去既地方我會幾有興趣,

可惜聽人講入面真係廢城

係呀。有個弱智老母真心慘，個仔老闆變奴隸

人地直車出到市區各大商場
你無特別點會咁on9轉車過去買

抵撚死啦
賺水客錢都講得出
快撚啲死咗佢 比啲紙紮鋪賺錢呀死仆街

政府果幾億已袋，理撚得你

話時話
之前曾俊華力推嘅熱狗車仲存唔存在?

個腦長期都植物人狀態

未有運動之前已經係死城黎

多謝港府施政威能啦～

2018年3月12日

若果個仔唔夠孝順又一單倫常慘案

都唔撚知起黎做乜 乜配套都冇 都分流唔到水貨怪

但每月管理費及宣傳費約七千元

有宣傳過咩

黃生你不如返屋企瞓覺啦

去鐵皮屋叫雞

屌你

唔講以為劏車場

個老母真係柒

信政府嘅後果

依啲仆街老母仲係度扮撚晒偉大幫個仔睇舖，真係屌你老母唔係你白痴要個仔留係度唔去台灣洗撚你依個冚家剷嚟偉大咩

你想生活得成功過父母就唔好信父母幫你做嘅決定

✌🏻✌🏻

一啲風險都承受唔到（蝕唔起）學咩人做生意

算啦，唔好屌佢老母啦，老母唔多識野就正常既
但個仔就爭唔落啦，30歲人都唔明老母不可盡信

如果佢唔夠孝順依家已經屌緊台妹

係佢自己搞得差

日本城？

旺角d唔開價既小食店都做得住
你地反而做唔住
笑撚死人

突然入黎睇人屌蘭姨

美食車概念其實work
但唔係咁行囉

活該！

蘭姨個post係我開。原來樓主有follow
好，veey good

又唔見上水做唔住

你點影的

有幾慘， 三十幾歲人都唔識用個腦諗野
一味信晒個阿媽成個裙腳仔咁， 根本自己拎黎

低能仔

抵撚死啦 呢啲咪就係大灣區夢想

898

一句商場仔都搞唔撚店 政府真係垃撚圾

我地搵人挑佢呀

呢d老母正仆街
台灣近近地仲可以探你
成67歲仲想要個仔係身邊半隻腳入棺材都唔撚化
個仔俾你害撚死
依家日日對住你都唔知咩心情好

等睇轉做物流車場

Youtube搞左10年先玩收費， 一開始免租搞旺個場先再收租，一開始400個租戶但就得返半成多既人租，
冇野睇就冇人黎 咪惡性循環

其實除左租
裝修請人設施皮費都唔輕

公道講，
只要本身家庭關係唔差
老人家如果一哭二鬧三上吊
做仔嘅只要有少少人性
都好易會跪低
而家唔關我地事就緊係口響